《**普通话异读词审音表**》是[中华人民共和国於](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")1985年通过的[普通话](../Page/普通话.md "wikilink")[异读词规范发音表](../Page/多音字.md "wikilink")。

[中国文字改革委员会普通话审音委员会曾在](../Page/中国文字改革委员会.md "wikilink")1957年、1959－1962年先後发表了《普通话异读词审音表初稿》正编、续编和三编，1963年公布《普通话异读词三次审音总表初稿》。

1985年制定《**普通话异读词审音表**》，由[国家语言文字工作委员会](../Page/国家语言文字工作委员会.md "wikilink")、[国家教育委员会](../Page/中华人民共和国国家教育委员会.md "wikilink")、广播电视部（现为[广播电影电视总局](../Page/中华人民共和国国家广播电影电视总局.md "wikilink")）审核通过，同年12月发布\[1\]。

[中国大陆现行的](../Page/中国大陆.md "wikilink")《[普通话-{水平}-测试](../Page/普通话水平测试.md "wikilink")》（PSC）也采纳此标准。

2011年10月，新一届普通话审音委员会成立，同时开展新时期普通话审音工作\[2\]。2016年6月，[教育部网站发布](../Page/中华人民共和国教育部.md "wikilink")《普通话异读词审音表（修订稿）》及征求意见公告\[3\]。

## 参见

  - [多音字](../Page/多音字.md "wikilink")
  - [國語一字多音審訂表](../Page/國語一字多音審訂表.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部链接

  - （原刊于《语言战略研究》2017年第5期）

  -
[Category:汉语语音](../Category/汉语语音.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国汉字标准](../Category/中华人民共和国汉字标准.md "wikilink")

1.
2.
3.